涉瞞12丁地騙學生資助 警員稱事前不知

【明報專訊】為新界原居民的警員涉於就讀大專期間，申請學生資助時隱瞞名下持有12幅共值約125萬元的丁地，騙取逾19萬元資助款項，被控兩項欺詐罪，昨日受審。學生資助處調查主任供稱，被告早於申請資助前已擁有該些土地，雖被告聲稱是親人贈地、事前毫不知情，但他未能提交相關證明文件，遂向上司匯報，最終轉交警方跟進。

曾兩簽文件申建丁屋

控辯雙方承認的事實指出，被告古俊輝（26歲，圖）案發時就讀香港專業教育學院的高級文憑，並於2013/14學年、2014/15學年申請專上學生資助計劃，各獲逾9萬元資助。學資處人員於2016年隨機抽查，揭發被告漏報大埔12幅土地的擁有權。

地政總署文件顯示，被告曾分別於2011及2017年簽署文件，申請興建小型屋宇。

學資處調查主任利順意供稱，土地註冊處文件顯示，2010年8月和2012年9月分別有5幅和7幅土地轉至被告名下，即被告早於申請資助前已擁有該些土地。利說，被告遭處方揭發漏報的資產總值，超過每名家庭成員10萬元限額，故拒絕被告兩次資助申請，要求他全數交還資助款項。

辯方提到，被告的申請個案涉及兩名家庭成員，而12幅土地總值約125萬元。根據學資處資料，2018/19學年專上學生資助計劃，每名家庭成員擁有的資產淨額超過73.8萬，即不獲資助。

被告：料親戚未告知下贈送

利順意稱，被告事後致電給她，表示收到通知書才知道漏報土地，他事前不知道名下擁有該些土地；他本身是原居民，18歲時曾行使丁權，之後沒有跟進進度，不知道土地價值，估計土地是親戚所贈。被告續稱，他入職警察時無提及名下有12幅地，擔心失去工作，強調無心欺詐學資處。

村司理否認教被告賣丁權

至於被告聲稱土地是親人贈送，利表示不相信被告完全沒參與其中，而被告亦未能提供不知情的證明文件，遂向上司匯報，再轉交警方。

大埔梧桐寨村司理古乙興供稱，他負責管理村內族譜，被告是該村男丁，擁有丁權。辯方盤問時提到，古乙興曾於2010年與被告見面，當時他帶同興建丁屋申請表，並介絡一名朋友予被告。

古乙興承認以上事件，並指希望讓被告知道如何申請興建丁屋；辯方指見面目的是建議被告賣丁權，但古乙興否認。聆訊今續。

【案件編號：WKCC4440/18】

套丁

仲要有人話啲地分分鐘唔值錢，可能係啲分散哂山旮旯保育範圍郊野公園起唔到樓嘅垃圾地

都幾慘，十幾塊地加埋先值百二萬

賠錢，坐監，革扯

圍村仔咁想做黑警

官紳鄉黑咁咪可以保住自己地盤。

涉騙學資 警認收20萬賣丁權 稱不知簽文件有土地轉名下
【明報專訊】身為新界原居民的男警，涉於求學期間申請學生資助時，隱瞞持有12幅共值約125萬元的土地，騙取逾19萬元資助。男警否認兩項欺詐罪，昨出庭自辯時稱，在村內司理建議下，認為「申請起屋就會有人畀錢我」，曾收取20萬元出售丁權，但強調不清楚所簽文件的內容或性質，更不知有土地轉讓至自己名下，只是「佢哋叫我簽，我就簽」。

被告古俊輝（26歲）被控兩項欺詐罪，分別指稱他在2013至2014年間，兩次向學生資助處隱瞞或漏報擁有土地或物業。

「司理稱出個名，就會有錢」

案件在西九龍裁判法院續審。被告出庭自辯稱在內地出生，早年喪父，2008年才來港定居，因亡父為大埔梧桐寨村原居民，村中司理「興叔」遂將他的名字列進族譜，使他成為原居民。

被告憶述，「興叔」在2010年初曾相約他單獨見面，向當年將屆18歲的他說，「你冇地，但只要出個名，就會有錢」，吩咐被告在未填有資料的「興建丁屋表格」上簽署。

空白表格簽名 填身分證號碼

被告稱，當時認為因原居民身分「申請起屋就會有人畀錢我」，拿了表格與母親商討後，決定簽妥表格再與「興叔」見面，惟強調只在表上簽署及填寫身分證號碼。

被告續稱，他與母親、「興叔」及「溫先生」前往大埔一間律師樓，簽署售丁權的合同及「其他文件」，並因此分三期獲20萬元。被告稱不清楚丁權的買方及「其他文件」性質，只記得當日簽約後隨即收到8萬元支票。

被告又稱，「溫先生」在2011年再帶他到大埔地政處宣誓，宣誓後獲得6萬元現金，作為合同第二期款項。被告補充，在2017年與疑似發展商「戴先生」到大埔地政處「簽文件」後，獲最後一期6萬元現金。

地政處宣誓後獲6萬元現金

被告否認得悉有土地轉讓至自己名下，即使兩份「轉讓業權契約」均顯示土地買方為被告、賣方為兩間不同發展商，被告仍稱「不知道」曾在文件上簽署，只稱「有好多文件，佢哋叫我簽，我就簽」。

被告指稱，有他簽名的「興建丁屋表格」部分內容，不是他的資料，否認曾授權鄭姓男子處理其業權事宜。

然而，梧桐寨村司理「興叔」古乙興供稱，從未跟隨被告上律師樓，只介紹被告給有意興建丁屋的人認識，在茶餐廳「飲完杯檸茶就走」。

案件押後至4月1日續審。

【案件編號：WKCC4440/2018】

黑警又懶又文盲又蠢

被告否認得悉有土地轉讓至自己名下，即使兩份「轉讓業權契約」均顯示土地買方為被告、賣方為兩間不同發展商，被告仍稱「不知道」曾在文件上簽署，只稱「有好多文件，佢哋叫我簽，我就簽」。

平時都係咁屈犯簽名